【環球薈報】巴西總統形容環保少女通貝里是「臭小孩」

【Now新聞台】瑞典16歲環保少女通貝里因為推動全球青少年關注氣候變化問題，剛獲《時代》雜誌選為本年度風雲人物。通貝里亦有對巴西亞馬遜雨林原住民權益表達關注，但就惹來巴西總統博索納羅的不滿。

美國有線新聞網絡報道，通貝里在社交網站對有亞馬遜雨林原住民被暴力殺害表達關注後，被巴西總統博索納羅形容為「臭小孩」。

通貝里經常透過社交網站發表對氣候變化的關注，她早前轉發一個網上媒體上載有關巴西亞馬遜雨林原住民被人槍殺的視頻。通貝里指原住民是為了保護雨林免被非法砍伐而遭到殺害，責各國對此保持沉默。

通貝里的仗義執言卻惹來巴西總統博索納羅不滿，他在接受傳媒訪問時表示，對傳媒容許這個「臭小孩」有發言空間感到驚訝。

一向敢言的通貝里就發揮幽默感，將社交網站的個人簡介改為「臭小孩」。

其實這並不是通貝里第一次用國家領袖的言語來幽默一番。她早前出席聯合國氣候峰會，將各國領袖痛罵一頓。美國總統特朗普在社交網站發文語帶諷刺，指通貝里看來是一個期待有光明和美好將來的快樂女孩，通貝里第二天隨即將特朗普對自己的形容作為個人簡介。

她早前出席聯合國氣候峰會，將各國領袖痛罵一頓。
真係？

how dare you